馬來西亞正式取消與中石油管道局多個合作計畫

中國石油管道局工程有限公司周三（9月12號）發表聲明，稱接獲馬來西亞政府正式通知，取消多個輸送管道的工程計畫。馬來西亞財政部長林冠英六月份曾宣布，準備向反貪腐機構報告有關前納吉布政府向中國石油天然氣管道局(管道局)的數十億馬幣的付款問題。

據報道，中國石油管道局工程有限公司（CPP）聲明稱，目前接獲的取消工程包括“多元石化產品輸送管道”（MPP）、“沙巴天然氣輸送管道”（TSGP）以及馬六甲連接至柔佛州的國油煉油廠的輸送管道計畫。CPP聲明指出，對這項決定表示尊重，明白馬來西亞政府取消工程的決定是基於經濟和財務考量，並表示未來願意和馬來西亞政府繼續合作其它管道計畫，共同為馬來西亞的經濟繁華出一份力。

“多元石化產品輸送管道”和“沙巴天然氣輸送管道”是於2016年7月27日獲得馬來西亞內閣批准的兩項大型計畫。

馬來西亞首相馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）曾在今年5月上任後發表聲明，認為上述兩項工程已經付費高達88%，但實際完工僅有13%，進度與付費不成正比，違反合約內容根據時限來付費的條款，不排除涉嫌舞弊，因此將會重新檢討，而這些項目也在7月遭勒令暫停。

馬來西亞財政部長林冠英也曾於六月份表示，懷疑前政府從中國進出口銀行獲得的管道項目資金中，涉嫌把部分資金挪用到一個馬來西亞發展公司一馬基金（1MDB），以幫忙償還龐大債務。

馬哈蒂爾上月訪華期間曾告訴中國領導人，將終止於中國國家主席習近平倡導的“一帶一路”的相關的價值230美元的工程，理由是馬來西亞要解決一些內部財政問題。馬哈蒂爾當時在記者會上當著中國總理李克強的面表示，馬來西亞不願意看到新的殖民主義，並強調自由貿易也是平等的貿易。

金錢攻勢都唔得，支那仲有咩招可以出？

xi is my friend